黑岩善宏於5月8日病逝，享年55歲

扼腕的消息，《鬼神童子ZENKI》漫畫家黑岩善宏的妻子今天（5月16日）在黑岩善宏的部落格及twitter公告，黑岩善宏於5月8日病逝，享年55歲。

公告表示，黑岩善宏因為心肌梗塞病逝，與世長眠。也表示由於事發突然，才會到現在才對外公告，葬禮也僅有親人參與。她也感謝大家對黑岩善宏作品的支持，而他的官網、部落格及推特也將維持現狀，作為他曾活在世上的紀念與證明。

黑岩善宏妻子在twitter公告黑岩善宏過世的消息。（圖：翻攝自黑岩善宏twitter）
《鬼神童子ZENKI》原作是谷菊秀，漫畫由黑岩善宏繪製，1992年於日本集英社發表短篇，後來發行單行本，共12冊，台灣則由長鴻代理，也改編成電視動畫，是許多動漫迷心中的經典。

黑岩善宏曾當過桂正和（I"s作者）的助手，也受《無敵鐵金剛》作者永井豪影響至深，但後來在漫畫圈浮沉，曾畫過成人漫畫等題材，代表作即為《鬼神童子ZENKI》。

《鬼神童子》漫畫家黑岩善宏5月8日因心肌梗塞病逝。（圖：翻攝自youtube）

鬼神童子好經典～一部成名作就夠，rip

諗起小新作者行山死左
是咪畫漫畫好邪

RIP

但係依個係自然死

Zenki

關咩事，又唔見鳥山明死

媒圖一雄仲好精神，關鬼事